盜版《海賊王》負責人獲刑三年，民間漢化組退出，漫畫全網收費

自從海賊王漫畫978話更新以來，我們發現了一個問題，就是漫畫沒有漢化版的，只有英文版與法文版，中文版只有等騰訊翻譯才能有，因為海賊王漫畫只有騰訊有版權，其他的民間漢化都沒有版權進行漢化，這是會造成侵權行為。國內盜版海賊王鼠繪的負責人，以非法手段取得盈利，被上海市奉賢區人民檢察院批捕，最終以侵犯著作權罪名判處有期徒刑三年，緩刑三年，並處罰金人民幣八萬元。

民間漢化組鼠繪是比較出名的漢化組，他們翻譯的水準也非常高，即使是盜版翻譯，網友也紛紛支持鼠繪的漢化。高手在民間，這話是沒有任何問題的，但是鼠繪漢化組並沒有得到官方的授權，他們把日漫私自漢化，這是違法的。

鼠繪漢化組創始人獲刑，這件事誰對誰錯，一目了然，我們也不做評論。知識版權時代，國家都非常重視版權，打擊盜版行為。

鼠繪漢化組這次事件，給了民間所有漢化組一個警告，民間漢化組也紛紛退出，他們也不敢觸犯法律。騰訊得到了海賊王漫畫的授權，只有騰訊漫畫有權進行漢化，為了支持正版，大家還是等正版漫畫出來再看吧！

騰訊漫畫的漢化翻譯一直備受網友的批評，他們的翻譯水準太低了，與鼠繪漢化組的翻譯差不多，這也難怪很多網友都支持鼠繪漢化組。比如最新一話出現的淩空六子，騰訊漫畫翻譯成為飛六胞。淩空六子&飛六胞，哪個好呢？相比大家心知肚明瞭。

從五一開始，海賊王漫畫開始全網收費，這件事也在網上鬧得沸沸揚揚。按照集英社的要求，海賊王漫畫開始收費，版權時代越來越強，騰訊漫畫也是根據版權方要求的，之前免費也是集英社的意思。海賊王漫畫收費，對眾多海米來說是不好的消息，白嫖的時代結束了，以後要付費還能觀看最新一話了。

其實海賊王動畫也可以有會員才能看了，從愛奇藝視頻來看，將近有60多集需要會員。之前最新一集才需要會員，沒有會員的只需要等待一周，就能觀看了，現在不行了。海賊王動畫是愛奇藝獨播，愛奇藝視頻購買了海賊王動畫的版權，他們每年需要向東映公司支付兩億元的版權費，收費也可以理解，大家支持一下正版，也未必不可，你們會付費觀看海賊王漫畫嗎？

評論

評論

騰訊漫畫的漢化翻譯一直備受網友的批評，他們的翻譯水準太低了，與鼠繪漢化組的翻譯差不多，這也難怪很多網友都支持鼠繪漢化組。？？？？？

我實在懵逼，上面說騰訊正版授權，後面說愛奇藝購買了版權？？？？？？？？？？？

海賊王越來越水，捨不得完結。我已經很久沒看了。但這個問題主要在於漢化組被判刑了。我國很多動漫都被禁，根本就看不到，唯一途徑就是看盜版，這需要那些字幕組，漢化組。我真的無法想像自己喜歡的動漫沒有這些組，然後我們看不到會怎麼樣。

我一直有個疑問，正版一直應該都是品質好，水準高所以才值得大家花錢去消費和享受，盜版呢對應的應該是粗製濫造為了獲利而降低品質。但是這件事上，騰訊和鼠繪反過來了，騰訊是不是應該反思一下自己？自己作為正版反而沒有盜版做的好，就好像你清華畢業最後混的不如隔壁青鳥的。

騰訊漫畫的漢化翻譯一直備受網友的批評，他們的翻譯水準太低了，與鼠繪漢化組的翻譯差不多，這也難怪很多網友都支持鼠繪漢化組。————————————現在的自媒體文字功底都那麼糟糕嗎？

有冇加速派可以宣傳下海賊王係革命漫畫

我有冇睇錯 支共講版權?

不嬲有
但上面班人唔會思考 同會話你帶節奏，之後就標籤港獨台獨

他們也不敢觸犯法律

他們也不敢觸犯騰訊

比錢睇漫畫係應分嘅
但比錢騰訊賺就要諗諗先

根本 中共就係德蕾絲羅薩翻版。俾班賊竊國。
之後靠經濟起飛去穩固民心，實質用童樂果實洗腦同奴役反對者。

版權係騰訊手的話，我寧願支持盜版

要對付呢班賊一定要好似路飛呢種唔會有和理非底線先可以打。

大把漢化好地地
係同騰訊爭生意果d先叫盜版

其實大多數漫畫網都會有盜版問題，又喺個網賣廣告，又喺漫畫頁內賣廣告

台灣咁多漢化組無人接手？
大陸應該捉唔到佢地啦

點解唔寧願唔睇

有冇得眾籌同日本買個繁體版權？

個幾月前台灣先捉哂楓林網啲人

不如你問下香港有冇人接手，然後用VPN上傳外國SER

對路飛黎講，理撚得破壞社會安穩，有冇工開，老豆老母點諗。
只要佢既同路人同朋友受傷害，天王都冇面俾。

啊爺都照打 已經係不孝

看英文版學英文啦

大陸仔：俾錢睇漫畫係應份嘅
但俾錢小日本賺就要諗諗先

英文最大問題永遠都係人名
日文拼音果啲真係分唔到

天下出版譯得好好多，可惜佢地唔整apps，下下買實體無位擺

之前sony收購bilibili應該都係咁玩，阻唔撚到你放老翻，就收購你最大既老番網，再陸續收費，奶埋共更加可以瘋狂cap水穩如泰山

香港版權應該唔係騰訊呀可??

唔睇無得傷害騰訊

你咪去問天下

其實講版權係件好事來。
不過d翻譯咁撚垃圾逼人硬食就真係....

利申：唔睇海柒王

睇慣左okay.
其實支持正版冇問題。
但代理係呢間公司就真係.....

鼠繪雖然係老番 但係譯得好好 仲好過官方 以前見佢用繁體仲以為係台灣人黎

唔比人打入市場,

又唔比民間老翻,

總之國家要賺盡

不如大家幫幫佢, 睇下ONE PIECE有咩內容要審查,

最後連原汁原咪嘅ONE PIECE都無得睇,

全部改晒對白

哩到d人睇老翻睇到以為香港冇代理？

對白個啲梗係無問題, 但啲人名招式名好撚柒

大版權時代要開始了！

今時今日仲未罷睇嘅人都唔知乜心態

好想問天下可唔可以整app

翻譯外判比民間字幕組做咪得

官方衰過民間先係原罪

屬於香港人嘅書店

同騰訊有利益衝突喎

屬於香港人嘅書店

東立搞完app都冇人睇
你想係馬sir身上r到一分錢咩

等出單行本先睇咪得，不過唔知天下係咪藍🤔

一個時代咁就過去

要我俾錢騰訊 我寧願自己學打日文 再用google translate好過

佢地傻架，坐3年賠8萬但賺幾千萬，唔識計算，諗落都fatfat

你們會付費觀看海賊王漫畫嗎？
睇到呢句點解會笑咗出黎

學日文睇source

d紙質好差

撇開所有野唔講
鼠繪真心譯得好

利申：有俾錢買海賊王漫畫

心水清

我估遲吓都會
俾d錢睇到鼠繪嘅話我又唔介意

我諗起果陣買單行本之後有同事好迷op ，同佢吹水完全唔知佢講d 角色係乜水黎 乜撚野 喬巴

中國有邊一樣野唔係反人民

支那仲畀人睇海賊王已經好神奇
套漫畫基本上就係講緊反抗權威、民主同人人平等嘅概念

乜仲有人睇呢套垃圾嘅咩

仲要有小人族，原居民同埋外來勢力嘅合作

騰訊好出名打呢啲版權嘅官司

垃圾得過而家買到破哂紀錄嗰套嘢？

其實集英社搵返民間漢化組做漢化有無得諗？
民間漢化組畀錢買版權，之後佢都係靠廣告賺錢啫，質素又高啲，讀書又睇慣，其實係三贏局面

飛六胞

知識版權時代，國家都非常重視版權，打擊盜版行為。
人唔笑狗都吠

有冇諗過點解淨係搞海賊王？

套嘢內容喺大陸根本就係禁區
佢而家交畀自己人譯就係為咗歪曲內容
等人睇唔明 我就咁睇嘅

馬雲: 假貨比真貨好

字幕組無奈嘅位係現時根本無代理商可以即時將作品係外地發佈嘅同時，將翻譯好嘅作品同時係海外發售，係人追作品都想緊貼劇情啲，無可能叫人等你完左個作品後，等埋官方翻譯，咁樣都唔知等幾耐先可以係合法情況下睇到，需求存在但唔滿足需求，字幕組禁極都禁唔完嫁啦

天龍人已經大量暗示，加埋D意志，成本書都係講緊革命

公義前面，親人都無情講

各位大佬 睇英文版comic啦 Onepiece啲用字又唔會好深

黃g峰睇呢套啦

拎返本海賊王單行本post上Twitter

中國人是要管的

講個笑話

支那講版權

喬巴應該係台灣譯名？
香港係譯索柏

仲有奴隸拍賣、魚人島 講緊人權

邊賺到錢

和之國都係搞革命

香港版仲係期期緊貼出緊，但愈來愈少人買，遲早冇晒代理

書名one pieces 已經講緊普世大同

中譯海賊王
主角班人唔偷唔搶點解係海賊
因為佢哋唔聽政府話 要出海探險

成本書講緊有規則外嘅正義

飛六胞
DKLM 譯到咁我情願唔睇

有咩網站可以畀錢睇靚漢字翻譯？

邊度有齊晒英文版？

鼠繪漢化組創始人獲刑，這件事誰對誰錯，一目了然，我們也不做評論。知識版權時代，國家都非常重視版權，打擊盜版行為。

下話

其實諗唔明外國點解一直冇事？定佢地係有俾錢睇不過中國同人講版權

咁而加邊到有得睇？

其實譯得好差 近呢幾年d意思譯到錯晒

咁咪姐係侵犯外國代理？咁不如大家都睇中文盜版啦

為海賊王套垃圾坐監都on9

是撚但啦 咁垃圾 冇得睇咪算

而家講緊其他民間盜版都有營利
有咩分別？

睇生肉

少年jump又唔肯搞上網俾錢睇生肉

楓林岩岩先比人抄家

三千世界
變左 three thousand world / trillion world，乜氣勢都無晒

和之國篇全部日文名 Kanjuro Denjiro Shutenmaru Nekomamushi
睇開既中文譯名同日語羅馬字完全0關係 google既時間仲多過真係睇 想死

香港係天下代理
呢個post其實有幾多個知？

路飛係久經考驗的共產黨員，堅定不移的社會主義鬥士

之後仲有咩網可以睇op漫畫

唔通之後要轉番睇垃圾東映

係支畜蝗民= 兔碗監獄班垃圾
有人起身反抗佢地就話你搞事
寧願做一世奴隸

翻譯左D字
貼係另一個WORK既DOCUMENT 再對照番重告唔告到

唔係掛

得罪tx

你地搞錯, 個中心思想係自由, 革命只係手段

騰訊d翻譯垃圾到不知所謂

我冇話唔係
不過自由都中唔哂
嚴格講就係普世價值

騰訊漫畫的漢化翻譯一直備受網友的批評，他們的翻譯水準太低了，與鼠繪漢化組的翻譯差不多，這也難怪很多網友都支持鼠繪漢化組。

講乜撚野

完全正確

忽然醒起套GOLD 嘅譯名:

這次劇場版《GOLD》在大陸上映，片方也不得不做相應的調整，除了名字改為《航海王之黃金城》以外，裏面的一些調整也非常有意思：

海賊王==>航海王

海賊團==>航海團

海賊==>航海家

海軍==>警察

革命軍==>正義聯盟

我想最雷人的，就是警察和正義聯盟了，至於為什麼要做這個調整，大家都懂的...

不知道你有沒有被雷到？嘖嘖...

雖然騰訊又垃圾又慢
但原po少咗啲資料
鼠繪俾人捉唔止因爲得罪騰訊
鼠繪本身想搞商業化，玩融資、 賣周邊
仲有檢舉其他漢化組圖源

乜野普世價值, 明明路飛講哂出黎話海賊王就係世界上最自由自在嘅人

警察大戰正義聯盟
最後係咪bbq大結局, 兩邊都好人唔洗打啦

邊個話冇事
好多英譯已經自己停咗 基本上d人都睇星期一嘅官方翻譯啦...

咁睇嚟你唔明 返去睇多幾次先

係喇係喇, 乜都你啱, 屌你老母, 你做撚埋作者啦柒頭

作者寫：「窗簾是藍色的。」
國文老師解釋：「藉由窗簾的顏色，引出作者的被束縛以及憂鬱的傷感。」
作者的本意：「窗簾就他X的是藍色而已！」

你發爛渣都冇用架

自由 平等 尊重人權 反抗暴政

路飛班人有邊樣唔符合
冇文化就縮返入去唔好咁急衝出嚟啦

哦, 作者

使乜作者
人哋畫公仔畫出腸你都未知
淨係你淨識睇打交？

笑死
你走去巨人post話討論班人係作者囉
睇漫畫唔用腦 仲急住衝出嚟柒

係嘅作者, 多謝解畫

冇人叫你嚟搭嗲

搭完嗲畀人屌到冇聲出就扮哂嘢咁
好撚柒啊 好心你自動摺埋啦

係嘅作者, 多謝教訓

騰訊有比錢

啱啊
主線 反天龍人同世界政府
唔同篇有唔同定位 後期越來越好睇
例如魚人島篇好明顯探討緊種族之間嘅和諧

其實好有深度 文戲真係好好睇 不過武戲就

武戲算啦 冇好睇過

畀錢睇係應該嘅, 只係以前支那根本無渠道, 所以先有漢化組出現用愛去發電, 有咗正式代理就只好功成身退, 大家乖乖課金

淨係各大民工漫同動畫收到嘅版權費, 夠晒養日本漫畫出版社有餘, 但不代表整個業界可以受惠. 用支那屁民畀錢供養日本漫畫業, 係可以幫日本漫畫出版社係紙媒衰落, web版當立嘅時代下, 靠收版權費食老本捱下去

只是D支那垃圾代理實在太過垃圾, 當係一盤收租生意完全無心做好, 對作品沒有愛同熱誠只懂賺到盡, 只會玩壞以前漢化組用心培養出來嘅動漫圈, 不過這是支那人的天性, 任何好嘢都會畀佢玩盡玩壞玩殘玩死, 冇得救

在支那各大垃圾代理玩壞各名作後, 將來漢化組可以直接同日本漫畫家合作, 將作品漢作後放上海外付費app平台, 直接跳過支那PK中介, 咁日本漫畫家/漢化組/讀者一齊winwin, 支那D垃圾代理唔該快D收皮.